基本法提都冇提，‘愛國者治港’現在係不合法及不合憲嘅要求，大家點睇？

大陸話‘愛國者治港’沿於鄧小平曾經公開嘅講話內容，所以現在引用嚟現在喺香港上落實，但講真，如果當時鄧真的有此意圖，為何草擬基本法時又不引入有關愛國者治港的要求在基本法中實施呢，你要知一個人嘅說話效力跟憲法效力有差別，點可以用一個人嘅說話內容就當憲法規則呢，否則立法機構的存在價值就盪然無存？既然基本法立憲時沒有引入愛國者治港要求，當然提出這個要求就是不合憲的行為，而之前大陸之前堅持港人治港、高度自治和一國兩制這些原則在基本法都有提及，所以是合憲的要求。

我們應該要求大陸向香港解釋‘’愛國者治港‘的法理依據何在，鄧小平的講話要求都未正式被立憲，如何依法治港？

仲講合法合憲？

哦 咁你想點

唔係串你，不過你都可以慳番用法律同共產黨講數，對共產黨來講，只有武力先有威脅

應該叫大陸維權律師去挑戰下

中央集權 > 憲法
i.e. 黨就是法律

附件3 囉咁

附件的內容必須與國家事務有關，但治港是香港事務，是香港人治港，不是中央或大陸治港，所以能當成是國家事務加入到附件3，加入附件3仍然需要面對憲法要求的限制。

治港者愛國與否會影響國家安全 屬中華人民共和國國防事務

仲講基本法，廢紙

國安法一條就已經嫌多，無需再多

法乜撚？

透爐都嫌薄

無論係黑貓白貓捉到老鼠就係好貓
已經好白啦
不過講經咩，而家邊個當權咪大撚晒囉

天子犯法與庶民同罪

基本法第159條講左

第一百五十九條
本法的修改權屬於全國人民代表大會。
本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會、國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。
本法的修改議案在列入全國人民代表大會的議程前，先由香港特別行政區基本法委員會研究並提出意見。
本法的任何修改，均不得同中華人民共和國對香港既定的基本方針政策相抵觸。

即係人大想點改都得
所以唔好再對基本法抱有任何幻想

目前未有修改基本法嘅先例，就算修改唔係話修就修，基本法已經訂明通過哂所有關卡先有機會修改基本法，不過現在民主派放棄所有議席，太傻了，只要現在修改議案到了立法會果關就好易俾剩餘嘅建制議員輕易通過，仲有人把關咩？辭職前真係要諗清楚後果